---
title: "如何在地端建立 Group Runner"
description: 建立 GROUP RUNNER 建議使用 GCE 或 K8s 機器建立，不建議使用本機.
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-08"
updatedAt: "2024-04-08"
author: "Charles"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

> 建立 GROUP RUNNER 建議使用 GCE 或 K8s 機器建立，不建議使用本機

## 建立 GROUP RUNNER 建議使用 GCE 或 K8s 機器建立，不建議使用本機

1.  在自己的 Group 那一層。左邊主導欄，選擇 Build → Runner 接著點擊 New group runner

    <Image src="/blogs/how-to-create-a-group-runner-locally/c4aa7209-d341-4b0e-8e5b-f8e93faccece.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

2.  Platform 可以根據需求做調整，預設都會使用 Linux
3.  gitlab runner tags 的用意

    > 为了防止某个平台编译机挂掉，导致该平台版本出不了，于是想多部署几台 runner ，使得其中某台 runner 挂掉时，另外一台 runner 还可以工作，不影响出版本。記得打 Tags (tags 沒有可以自行定義) [GitLab CI 選擇指定的 runner 來承接工作，談標籤 tags](https://ithelp.ithome.com.tw/articles/10249674)

    <Image src="/blogs/how-to-create-a-group-runner-locally/a578bdb3-aff0-4bbd-9c99-bde965709fd8.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

4.  接下去跟著上面的內容做設定即可。電腦上需要有 gitlab-runner 執行指令，如果沒有需要安裝。

    <Image src="/blogs/how-to-create-a-group-runner-locally/c9894e30-9244-4e92-909e-fc71769232ee.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

5.  執行 gitlab-runner register 時，需要選擇環境：請選擇 shell 即可

    <Image src="/blogs/how-to-create-a-group-runner-locally/86f4212c-3abe-4afb-8d31-58646fb34597.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

6.  以上步驟完成後，等大約 3 分鐘。回到 Group Runner 介面上就會看到 Runner 目前的狀態
    <Image src="/blogs/how-to-create-a-group-runner-locally/1d392586-be7d-4b53-81a5-ecd29afbea7a.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />
